奇華生意額較去年同期跌3至4成

奇華餅家執行董事黃嘉信表示, 今年運送月餅到外地, 暫時未受美國禁止使用「香港製造」的標籤影響, 有關未來的安排, 仍有待政府和海關指引.

黃嘉信在本台節目指, 受疫情影響, 今年公司產品銷情面對很大挑戰, 上半年遊客區的生意跌一半, 機場的商舖自3月起已沒有營業, 直至8月, 生意額較去年同期跌3至4成, 但在9月起逐漸回升, 希望季尾的銷量與去年相比只會下跌2成.

黃嘉信又指, 現在市民購買的貨品主要為自用, 以本土消費為主, 除了中秋節月餅禮盒外, 手信、零食和其他禮盒等的銷情大減. 他說, 公司目前會專注做本土生意, 會考慮在住宅區開新店舖, 開拓新客源. 公司亦推出新電商服務、 電話應用程式和月餅送貨服務等, 並會謹慎審視明年的業務發展.